\section{OpenStreetMap} \label{osm}
Le categorie identificate per le componenti riguardanti la comunicazione con il server OpenStreetMap sono riportate in tabella \ref{cat_osm}.

\begin{table}[ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|l|}
		\hline
		{\color[HTML]{00009B}\textbf{Categoria}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Valori}} & \multicolumn{1}{c|}{	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Proprietà}}} \\ \hline
		formato latitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} 90 \\ -90\\ {(}-90;90{)}\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}single{]} \\ {[}single{]} \\ \\ \end{tabular} \\ \hline
		formato longitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}180 \\ -180 \\{(}-180;180{)}\\\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}single{]} \\{[}single{]} \\ \\ \end{tabular} \\ \hline
		coppia coordinate & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} su strada\\ non su strada\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not malformato{]}\\ {[}if not malformato{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		elemento nella cache & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}presente\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not malformato{]}\\ {[}if not malformato{]} {[}property cache{]}\end{tabular} \\ \hline
		server OSM & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}attivo\\ non attivo\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}{[}if not malformato{]} {[}if cache{]}\\ {[}if not malformato{]} {[}if cache{]}\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Categorie individuate per le componenti riguardanti la comunicazione con il server OpenStreetMap.}
	\label{cat_osm}
\end{table}

Per la categoria \textit{latitudine}, sono stati identificati 6 valori possibili. Il valore \textit{malformato} rappresenta un valore di input che non è un numero, per esempio una stringa. I valori che cadono nell'intervallo $[-90, 90]$ sono i valori ammissibili che non generano errore. In aggiunta, si intende testare il comportamento del programma andando ad indagare in modo mirato gli estremi del dominio dei valori ammissibili. Analogamente sono stati scelti 6 valori per la categoria \textit{longitudine}, i cui valori ammissibili sono solo quelli compresi tra -180 e 180. \\ Per la categoria \textit{coppia coordinate}, si intende il caso in cui i valori scelti per la latitudine e la longitudine identificano un punto nello spazio che corrisponde a una via percorribile da un veicolo o meno (per esempio, un punto nell'oceano). 
\\ Le informazioni relative a una coppia di coordinate vengono prima cercate nella cache, perciò per la categoria \textit{elemento nella cache} i valori possibili sono \textit{presente} oppure \textit{non presente}. Nel caso in cui l'elemento non sia presente nella cache, si fa la chiamata al \textit{server OSM}, i cui valori possibili sono \textit{attivo} oppure \textit{non attivo}.

La tabella \ref{pairwise_osm} mostra i test case generati con il software Pairwiser, tramite il metodo di 2-wise testing. Si ricorda che questo software non permette di utilizzare la proprietà \textit{single}, perciò non viene rispettata questa richiesta nella generazione dei test.

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{1}{|c|}{{\color[HTML]{00009B} \textbf{Test}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Latitudine}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Longitudine}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Coppia \\ coordinate\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Elemento \\ nella cache\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Server \\ OSM\end{tabular}}} \\ \hline
			1 & 90 & (-180;180) & Non su strada & Non presente & Attivo \\ \hline
			2 & -90 & (-180;180) & Non su strada & Non presente & Attivo \\ \hline
			3 & (-90;90) & 180 & Non su strada & Presente & Attivo \\ \hline
			4 & (-90;90) & -180 & Non su strada & Presente & Non Attivo \\ \hline
			5 & (-90,90) & (-180;180) & Non su strada & Presente & Attivo \\ \hline
			6 & (-90;90) & (-180;180) & Su strada & Non Presente & Non Attivo \\ \hline
			7 & (-90;90) & (-180;180) & Su strada & Presente & Attivo \\ \hline
			8 & (-90;90) & (-180;180) & Su strada & Presente & Non Attivo \\ \hline
		\end{tabular}%
}
	\caption{Tabella dei test generati dal software Pairwiser per le componenti relative alla comunicazione con il server OSM.}
	\label{pairwise_osm}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 1} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il software deve aver interrogato \\OSM e deve aver memorizzato un \\nuovo risultato nella cache. \\L'esecuzione termina con successo.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'interesse di questo test è \\la verifica del comportamento \\del programma nel caso limite \\in cui il valore della latitudine \\è uguale a 90.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & 90 &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & (-180;180) &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Non su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Non presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 1}
	\label{my-label}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 2} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il software deve aver interrogato \\OSM e deve aver memorizzato un \\nuovo risultato nella cache. \\L'esecuzione termina con successo.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'interesse di questo test è \\la verifica del comportamento \\del programma nel caso limite \\in cui il valore della latitudine \\è uguale a -90.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & -90 &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & (-180;180) &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Non su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Non presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 2}
	\label{my-label}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 3} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il software deve aver ricercato \\l'elemento nella cache e nessun \\nuovo elemento viene memorizzato \\nella cache. L'esecuzione termina \\con successo.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'interesse di questo test è \\la verifica del comportamento \\del programma nel caso limite \\in cui il valore della longitudine \\è uguale a 180.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & (-90;90) &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & 180 &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Non su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 3}
	\label{my-label}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 4} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il software deve aver ricercato \\l'elemento nella cache e nessun \\nuovo elemento viene memorizzato \\nella cache. L'esecuzione termina \\con successo.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'interesse di questo test è \\la verifica del comportamento \\del programma nel caso limite \\in cui il valore della longitudine \\è uguale a -180.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & (-90;90) &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & -180 &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Non su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Non attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 4}
	\label{my-label}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 5} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}La tipologia della strada \\ottenuta dall'interrogazione non \\corrisponderà a una tipologia di \\strada urbana, extraurbana o \\autostradale. Il software termina \\l'esecuzione con successo.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'interesse di questo test\\ è la verifica del comportamento \\nel caso in cui la coppia di \\coordinate non corrisponda\\ a una strada.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & (-90;90) &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & (-180;180) &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Non su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 5}
	\label{my-label}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 6} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il software termina l'esecuzione\\ sollevando un'eccezione\\ di tipo \textit{UnknownHostException} \\che viene catturata e gestita.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'interesse di questo test è\\ la verifica del comportamento \\del programma nel caso di \\errore in cui l'elemento non\\ si trovi nella cache e il \\server OSM non risponde.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & (-90;90) &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & (-180;180) &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Non presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Non attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 6}
	\label{my-label}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 7} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il software deve aver ricercato \\l'elemento nella cache e nessun \\nuovo elemento viene memorizzato \\nella cache. L'esecuzione termina \\con successo.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & (-90;90) &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & (-180;180) &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 7}
	\label{my-label}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta : OpenStreetMap}} & \textbf{Test numero: 8} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il software deve aver ricercato \\l'elemento nella cache e nessun \\nuovo elemento viene memorizzato \\nella cache. L'esecuzione termina \\con successo.\end{tabular}} & \multirow{6}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			Latitudine & (-90;90) &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & (-180;180) &  &  \\ \cline{1-2}
			Coppia coordinate & Su strada &  &  \\ \cline{1-2}
			Elemento nella cache & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Server OSM & Non attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Test 8}
	\label{my-label}
\end{table}